<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>夜炉诗话 on 煎人寿</title>
        <link>http://47.99.84.217/tags/%E5%A4%9C%E7%82%89%E8%AF%97%E8%AF%9D/</link>
        <description>Recent content in 夜炉诗话 on 煎人寿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 16:10:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://47.99.84.217/tags/%E5%A4%9C%E7%82%89%E8%AF%97%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2019买票记</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/2019getticket/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 16:10:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/2019getticket/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不知道何时, 电脑已经开始运行了;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个启动的用户进程, 白衣飘雪, 赫然是归家心切人心中白衣剑仙, 智行;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看起来很疲惫, 似乎是经历了一场残酷的争斗.身上的白衣渗出点点血梅.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在此时, 忽然剑光一闪, 如匹练,如瀑布,如流星,如闪电, 智行不能抵挡, 也挡不住, 他开始后退, 他脚不点地的后退.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是剑光如惊鸿掣电般追击. 真正的绝世高手对自己每一分寸的力量都会计算的恰到好处,他已经避无可避.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时, 只见智行轻轻地伸出两根手指一夹, 这无匹的剑光竟然被着灵犀一指给夹住了剑锋.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人能够看清楚这两个手指是如何精妙的取到了这剑锋;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总无论如何也想不到, 自己这去势汹涌一剑竟然会被如此轻描淡写的化解.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总身子已然落下, 剑上也在没有力量传出, 寒星般的眼睛冷冷的盯着智行; 智行的戏谑的目光也在毫无顾忌的在铁总身上扫来扫去,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然道:&amp;ldquo;铁总?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总道:&amp;ldquo;你看得出?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智行叹了口气, :&amp;quot; 除了铁总, 世上还有谁能使得出这种剑法, 上有姚明蜂蜜打篮球, 下有餐盘鞭炮交通灯. 多少人倒在了这个扑朔迷离的验证码上&amp;quot;;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总点了点头然后道:&amp;ldquo;那么 , 继续吧&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总挽了个剑花, 抖出万千剑光 ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智行分出千万线程, 去拼命的截住这些剑光, 智行眼光明亮, 亮如明灯;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总看到毫不在意, 绣口一吐, 又是万千剑花纷纷扬扬;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智行这个时候已经无心再分出身体去截这些光了, 更何况, 他已经无力去做这件事情了, 铁总的剑早已穿透他的身体, 如梅花 如流星, 飞向每一个迫切想回家的人;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得到的人欣喜若狂, 泣涕涟涟;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智行的血已经凉了, 骨头也已经凉了. 智行的眼睛充满了怨毒与愤怒, 凉了就凉了吧;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱, 我已经赚足够多了;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁总挥了挥手, 对正在观战的众人说 说到底, 你们只是开始想家了; 加钱加速, 给钱黄牛, 玄学抢票;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会努力加班加点, 带你们更多人回家;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让你能回家吃上团圆的饺子;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小苏静静地躺在候补席中, 悄无声息的啃着烧饼, 想着远处，一花一叶，一木一石,悄然落泪;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人间世</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/ren-jian-shi/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 11:57:56 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/ren-jian-shi/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;机场小记&#34;&gt;机场小记&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;那一年我从怡利离职离开新疆, 当时第一次坐飞机, 好多事情都不知道, 我就把无线游戏手柄装到了行李箱里. 后来过安检, 滴滴滴响个不停, 两个武警上来就把我围住了, 问我是什么东西. 我想了很久, 我说没什么违禁物品啊; 武警小哥就让我开箱检查, 我衬衣T恤都拿出来了,我的键盘被裹挟这也带了出来, 小哥看了一眼, 嗯, 那个金属应该是里面的钢板了, 另外一个小哥看到了我的游戏手柄, 问我是不是无线的,里面有电池吧. 行了行了收起来吧, 武警小哥说; 然后问我键盘是什么轴的啊, 手柄好不好用啊, 跟我唠了会家常让我去值机去了; 坐上飞机后我看着天上的云层我想这, 那两个小哥哥也是跟我一样大的年龄啊; 他们已经为保卫人民财产而奋斗了; 祝福他们&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>诗词摘抄</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/shi-ci-zhai-chao/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 09:41:37 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/shi-ci-zhai-chao/</guid>
        <description>&lt;p&gt;小时候唐诗三百首买过好多套, 也背了不少,当然啦,中学写作文也没少引用,哈哈哈; 工作之后越来越多的焦虑和压力袭来, 那份诗词带来的绝美可以慰藉一下心灵; 每读怦然心动的都会记下来, 共赏之;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一愿郎君千岁二愿妾身常健三愿如同梁上燕岁岁常相见&#34;&gt;一愿郎君千岁，二愿妾身常健。三愿如同梁上燕，岁岁常相见。&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;春日宴，绿酒一杯歌一遍。再拜陈三愿：一愿郎君千岁，二愿妾身常健，三愿如同梁上燕，岁岁长相见。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这首词是当时看&amp;lt;琅琊榜&amp;gt;大结局林殊写给霓凰的信时. 想到的; 信的原文也挺感人的:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;吾妹霓凰，见字如面。 兄有三愿，一愿长安康，二愿常喜乐，三愿莫痴候。 戎马倥偬，逝水如斯，不可彷徨独宿。今生奈何，情深缘浅。偷得朝夕已是奢，苍天怜我。承君一诺，来生必践。青青河畔，寻常人家，粗衣淡茶，共白头，长相守。 ——天佑六年十一月二十三日 兄林殊字&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;君埋泉下泥销骨我寄人间雪满头&#34;&gt;君埋泉下泥销骨，我寄人间雪满头.&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;夜来携手梦同游，晨起盈巾泪莫收。 漳浦老身三度病，咸阳宿草八回秋。 君埋泉下泥销骨，我寄人间雪满头。 阿卫韩郎相次去，夜台茫昧得知不？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;白居易和元稹真的是好基友啊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;君住长江头-我住长江尾&#34;&gt;君住长江头, 我住长江尾&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我住长江头，君住长江尾。日日思君不见君，共饮长江水。 此水几时休，此恨何时已。只愿君心似我心，定不负相思意。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;醉后不知天在水满船清梦压星河&#34;&gt;醉后不知天在水，满船清梦压星河。&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;唐温如《题龙阳县青草湖》 西风吹老洞庭波，一夜湘君白发多。 醉后不知天在水，满船清梦压星河。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;写的太好了, 如果这首词不被收在全唐诗中, 恐怕就流失在漫长的历史长河中, 所幸得以保存, 搁着千年的时光温暖我&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;飞光飞光-劝尔一杯酒吾不识青天高-黄地厚&#34;&gt;飞光飞光, 劝尔一杯酒,吾不识青天高 黄地厚&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;飞光飞光，劝尔一杯酒。吾不识青天高，黄地厚。 惟见月寒日暖，来煎人寿。食熊则肥，食蛙则瘦。 神君何在？太一安有？天东有若木，下置衔烛龙。 吾将斩龙足，嚼龙肉，使之朝不得回，夜不得伏。 自然老者不死，少者不哭。 何为服黄金，吞白玉？ 谁似任公子，云中骑碧驴？ 刘彻茂陵多滞骨，嬴政梓棺费鲍鱼。 真不负诗鬼之称, 光怪陆离; 感情去的话可以去看看他的诗&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;月光还是少年的月光-九州一色还是李白的霜&#34;&gt;月光还是少年的月光, 九州一色还是李白的霜&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;月光还是少年的月光, 九州一色还是李白的霜 祖国已非少年的祖国 纵我见青山一发多妩媚 余光中笔下的李白, 是如一道闪电击中混沌的内心 &amp;mdash;&amp;ndash; &amp;lt;独白&amp;gt;, 余光中 [TOC]&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>自记杂感</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/self/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 14:15:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/self/</guid>
        <description>&lt;p&gt;观书常有感触,作文以记之;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起来小时候等父母回家, 冬天趴在院墙头瞧着旷野处的大雪被来来回回的车轧出黑色的车辙, 远处的麻雀飞向没有叶子的巢,灰色的云彩低垂在天边,时间渐渐的流动,大地上的光芒被缓缓抽离,最后一丝夕阳的余晖也渐渐消失; 然后清冷的月光铺散到地面上,倾泻下来,像缓缓流动的香,村子里家家户户开始飘出炊烟的味道,月光映着,缕缕升起; &amp;mdash;- 2019-09-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天阳光灿烂, 刚好随机播放到了周董的等你下课, 觉得好好玩啊;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;高中三年 我为什么 为什么不好好读书 没考上跟你一样的大学&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;为什么不好好读书心里没点数嘛 晴天里 为你翘课的那一天 听妈妈的话里 用功读书怎么会从我嘴巴说出 蒲公英的约定里面 在走廊上罚站打手心 我们却注意窗外的蜻蜓 哈哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>转战Spotify</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/gossiptwo/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 11:11:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/gossiptwo/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我使用网易云音乐很久了.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最久远的记忆不知道是不是当时去大学找朋友回来的路上听得许巍的难忘的一天;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时临近14年毕业, 工作的事情也已经定好,余下的两个月时间就在家里的地里帮忙.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天我心血来潮特别想她, 就去学校找她了; 记得当时脸没洗牙没刷头发乱哄哄的, 她没嫌弃我哈哈哈; 真是个好朋友;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来也一直用网易云, 毕业后做了化学, 经常需要倒班, 那段时间因为倒班搞得我长时间心情压抑, 每天翻来覆去就是民谣,花粥马頔宋冬野, 赵雷李志张玮玮,贰佰老狼尧十三;听得我更压抑了;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到15年年初转行撸代码,心情终于好了些,没那么压抑,没有难受了; 曲风也渐转,又重新听许巍崔健朴树郑钧汪峰了, 感觉自己更有激情了呢;哈哈哈;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后,网易版权越来越弱, 再加上有些歌手因为发表一些政治不正确的言论被封禁, 网易上变灰的越来越多,最可怕的是下面的评论越来越让人脑壳疼, 强行加戏把我都尴尬的不行;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是优越感太他娘的重了, 这是音乐, 听古典的鄙视听爵士的,听爵士的鄙视听摇滚的, 听摇滚的鄙视听民谣的;好好听歌不成嘛, 非得编故事, 编故事就好好编呀, 85年的歌你说爷爷奶奶刚认识的时候特别喜欢,爷爷还用这首歌追到了奶奶,小宝贝啊, 是1985年的歌, 不是1885年的歌啊,不过这无论是1885还是1985都挺可怕的啊哈哈哈哈哈;我就是来听歌的,想看故事我就去啥乎了啊;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好做人, 认真编故事好伐; 真当自己是乎,要与世界分享您刚编的故事呢; 所以我来Sootify听歌了;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一想到你我就...</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/teasingone/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 10:10:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/teasingone/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一想到你我就,空恨别梦久;
为什么不是想起了爱荷华州美丽的平原。我们之间相隔的距离，使我意志消沉，没有你的时光和旅程对我来说毫无意义。与你相爱是我做过的最轻松的事，没有什么比你更重要，在我活着的每一天我都会深深地感觉到，遇见你的那天，我就已爱上你，余生也会继续爱你;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一想到你我就,空恨别梦久; 为什么不是想起了一个幽静的湖泊，岸边是茂密的白桦林，深秋的白桦林色彩斑斓，秋风轻轻掠过，白桦林飒飒作响……我们的小船静静地划动，桨声轻柔，水波荡漾，林中的夜莺在婉转歌唱……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一想到你我就,空恨别梦久; 为什么不是想起来锦书难托,枯坐窗前,咽泪装欢,任阶前雨,点滴到天明. 为什么偏偏是一想到你我就空恨别梦久; 为什么身骑白马的不是至尊宝 为什么身骑白马的不是陈庆之 为什么身骑白马的不是李文秀 为什么偏偏是这个薛平贵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天想吐槽的事情挺多的, 我才知道鱼由七秒钟的记忆竟然是徐志摩这个渣男编造出来的.这厮真是个孙贼;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>爱情,究竟是个什么鬼</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E7%88%B1%E6%83%85%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%AC%BC/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:15:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E7%88%B1%E6%83%85%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%AC%BC/</guid>
        <description>&lt;p&gt;哥们儿J这几天失恋了，做什么事儿都是心不在焉的。做实验也很不在状态，我对此表示很是蛋疼。我觉得，假如条件允许的话，他会很有兴趣的做几个很有意思的实验，比如分解重铬酸钾、铝粉跟液溴反应、铯和氟的反应，当然了，假如他做这几个实验我要远离他，省的溅我一身血。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;还有一个哥们儿，也是顶儿好玩儿的一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;89年的人，时至今日仍未将自己的初恋奉献给某个姑娘。不过现在挺好的，他找到了他的真爱，我跟哥们J是他的狗头军师，在旁边为他出谋划策。但愿他能够如愿以尝。如果他不能如愿以偿，那么，祝天下情侣都是失散多年的兄妹，老子再也不相信爱情了！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我来说，我可是有故事的人。我谈过33场恋爱！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样说吧，我曾经让33个姑娘幸福过。在这里，我有一些失败的教训想要告诉你们，省得你们走弯路。 我初一的时候喜欢过一个姑娘，算了，就不叫他姑娘了，说不定早已嫁做人妇。我喜欢她的这件事儿被我哥哥知道后，哥哥帮我写了一封情书，我看过后高兴地合不拢嘴，我自己觉得这事儿准成，可当我怀着一种隐秘的喜悦和幻想将这封名为折翼天使的情诗连带着我萌动的少年的心偷偷地交给她，晚自习的时候，她竟然当着全班同学的面儿将我的情书撕了个粉碎，而且点了它。我有点伤心，不是有点伤心，一种羞辱。我愤怒的将她的书一把推散落在地上，狠狠的离开了教室。当然回来后，我看到我桌子旁边散落的是我的课本，书上还有几个看上去有24 26 码的鞋印，还好没有痰。再后来？没有了，这个故事就到了这里。我再也不相信爱情了。之后的时间我就去后操场锻炼身体，练习弹跳，联系握力。所以，那时候我的身体素质很好，弹跳，柔韧，力量都是极其好的。两年后，当我站在街上，一个姑娘来问我是不是***，我回答是。她问我还记得他不，额，原来他就是那个撕碎我年少的心的那个女人。我能怎么说，我不记得，还好他及时的结束了这场对话，不然下一句话就是一个单音节的字，滚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我初二的时候也喜欢过一个姑娘，那是我转学到一中的后第一个同桌。时至今日，我依然记得我们的第一句话“借我一个英语本”。这就是我们的开场白，以至于我们感情纠葛多年后我依然不能将她忘记。对于这个故事，我一直怀着痛苦和美好莫名的情绪。以致我不知道该如何让开口。她似乎是一个比水更温柔的姑娘，就像阳光灿烂的日子里面的米兰一样。我不知道该如何去具体的描述她。我追了她很长时间，想过很多方法。我们在一起的时间一共不到一个月，这个月里面我们没有拥抱，甚至没有牵手。这绝不是痛苦的回忆，就像阳光灿烂的日子里面那一段似乎存在又似乎不存在的回忆。但是这些真实的场景让我欣喜若狂，为此我甚至放弃了另外的一段感情。那是一段甜蜜满足经历，却有如此多的遗憾。但愿人长久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很难想象，当初我究竟是鼓足了多大的勇气才将衣服披到 那位像白雪公主一样沉睡的姑娘身上。当然了，笨手笨脚的我将他给吵醒了，姑娘醒了，皱着眉头，将脸别了过去。留下脸红的我站在旁边。啧啧，我真笨，我怎能如此唐突了佳人。我究竟是怎样跟他在一起的？反正我是忘记了，主要是我把当时我们在纸条上的内容了给忘记了。但我忘不了那一晚的明月，人来人往中我牵着你的手，原谅我吧，我是第一次跟姑娘牵手。顺便提一下，我高中时代打开水是收费的，一壶开水5毛钱，500ml的杯子1毛，500+的是2毛。后面的故事？后面就是我们各自回到各自的宿舍。我当时觉得我很喜欢跟她，她也很喜欢我。我甚至做好了跟她携手一生的准备。可儿没过多久，她的一句话就打碎我的梦，“我们不合适”。“我们分手吧。” 我一直清楚的记得这一句话，这五个字就像当年投放在福岛的小男孩，把我的幸福炸成了碎片儿。这些碎片破碎在我的脑海里，时不时的闪着光芒，泛着一点幸福的味道，这些碎片所散发的光芒偶尔及时的提醒我，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你曾经有过你渴望的幸福，那时候你得到了，就在你手里，不是流逝的沙子，也不是捉不到的月光。她就实实在在的躺在你身边，靠在你怀里。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>天才与英雄</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E4%B8%8E%E8%8B%B1%E9%9B%84/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:15:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E4%B8%8E%E8%8B%B1%E9%9B%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;有部武侠小说叫做 《英雄志》，里面于一个剑客叫做苏颖超，是一个很厉害的天才。年少成名，意气风发,拜了天下第一的宁不凡为师; 宁不凡封剑归隐，小苏年纪轻轻就要扛起华山掌门的职责，更要维护师父「长胜八百战，武艺天下尊」的名号；&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;终日苦练剑法，好在天资过人，年纪轻轻就掌握了智、仁、勇之一的智剑「智剑平八方」，多少年未曾一败;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过武功嘛，一山更比一山高，小苏败在伍崇卿手上后苦苦专研第二剑 「仁剑震音扬」，终日苦闷，神神叨叨；华山上到处都是他画的圆;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于有一天，他见到了个没有见过剑谱自通仁剑的人，而且未婚妻还跟人跑了。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小苏发狂了，崩溃了，流泪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的师叔当着他的面说出了那句话：「剑，是天才的武道啊。」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小苏泪流满面，我想谁也不会承认自己穷极一生的努力，到如今才是个二流；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一句词，「七八个星天外,两三点雨山前」,据说是化用了唐代诗人卢延让的「两三条电欲为雨，七八个星犹在天」。小卢是一个很勤奋的诗人,他这样形容自己写诗「吟安一个字，捻断数茎须」.但烂句子就是烂句子;这个烂句子经过辛弃疾的打磨修改之后就变成了后世耳熟能详的句子了;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们与天才终究还是差了那么一点点,我们得立志做一流的志向,做好成为三流的准备;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以,尽力走下去吧,拼尽你的全力,哪怕死在路上,后人也会在经过你的墓碑前歇歇脚,取下腰间的酒壶敬你一杯酒;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为你至少是个英雄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这世上有许多人，他们打一出生便知道自己是什么人，也明白自己该做什么事。也因此，他们从不抱怨，更不会悔恨，不论结果是甘是苦，他们都会一件一件，把该做的事情一一做完。即使结果是死路一条，也要做下去。因为若不这么做，这一生等于白活了。这不是脾气，这是天命。天命如此，所以不必抱怨，也犯不着后悔，只能鼓起勇气，一路向前，直到上苍赐一个答案。天命者，使命也。宛如飞蛾扑火，焚毁残躯。命运之起伏跌宕，在勇者不过是场笑话。知天命与畏天命，这便是君子成道的最后一关。一个人找到天命后，这一生便不会后悔了。从此便能知其不可为而为之，成为大勇之人。」 －－－＜英雄志＞&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>喜悦</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E5%96%9C%E6%82%A6/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:14:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E5%96%9C%E6%82%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我叫秋水，取自庄子第一章，秋水。秋水时至，百川灌河，径流之大，两涘渚崖之间不辩牛马。如果断章取义，可以这样理解：秋水来了，百川东到海，泥沙之间连牛马都不可辨认。再异意，我来了，众人都指鹿为马了。但我觉得秋水这个名字俊秀飘逸，充满浪漫主义。我便自觉地去掉了异意这层意思。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;抛开名字不谈，我这人不怎么喜欢秋天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经盼望过春天，夏天，冬天，唯独没有期盼过秋天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是因为一些人有那一种伤秋情节。好像所有伤心的事儿都发生在了秋天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看吧，悲哉秋之为气也！萧瑟兮草木摇落而变衰，憭栗兮若在远行，登山临水兮送将归。寒城一以眺，平楚正苍然 。树树秋声，山山寒色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且不说江淹的别赋写得多么黯然销魂了，单看上面的那几句，句句都充斥着悲哉、寒、别、怆然之类的词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看吧，我就是这么不喜欢秋天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我愿意叫做秋水，但我不喜欢秋天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就听听春雨吧，看那打天上洒下来的一丝丝钻进你的脖颈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惊蛰一过，春寒加剧。雨季就开始连绵不绝淅淅沥沥淋淋不绝。携着纸伞躲过这一阵悄然而至的雨，却仍然躲不过这雨季。湿润的空气氤氲着雾气让人想入非非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔着藏青色的山透着天青色的云，一场又一场的春雨淋漓而过。 水向东流，时间怎么偷？ 花开就一次成熟我却错过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得那个时候我们停留在周围朦胧的黑暗里，周围的声音 从脚下流淌，仿佛上好的檀香，没有一丝的飞扬，缓缓的流动，游折，渗透我们的躯体，每一个举手，每一个投足，每一个眼波流转，每一个笑涡，仿佛都受到一种极为柔软的阻隔，也越发的变得温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全部的身心投放在这流动的液体，好像春雨浸润土地，一举一动透着一股子异样。去试着想象一下吧，你的手静静的滑过另一只手，这一只手与你的手又决然不同，你的手悄然拢过她柔软的身子，感受着她的温香暖玉和余下的喜悦，这种喜悦 就像夏夜空中的银河乍泄，噼里啪啦的投射下水银似的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰回路转不见君，雪上空留马行处 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们的生活中没有一夜醒来发现窗外沉寂了整个冬天的柳枝舒展开来了几支嫩芽，如果没有淅淅沥沥夜雨中中的远处昏黄的几盏灯火，如果没有在你失意怆然而暗自销魂时从远方飘来的粉色信笺上姑娘娟秀的字体告诉你她一直在默默关注并喜欢着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们没有这种种欢喜，我们该怎么在这漫长的岁月中渡过这样一个接一个漫长的明天。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>听雨</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E5%90%AC%E9%9B%A8/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:13:52 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E5%90%AC%E9%9B%A8/</guid>
        <description>&lt;p&gt;从屋子里出来，原本墨色的天空已经开始沥沥淅淅的下着小雨，远山看起来像泼墨的山水画一样；风吹的人瑟瑟发抖，秋天蓄意存储起来的寒意似乎被这雨水给化开，弥漫在这个城市里；&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;街上一柄柄的伞连起来,任凭雨就敲打过去,伞柄轻轻一转,雨滴向四面飞去,那是一圈又一圈的飞檐;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一柄伞能挡得住秋雨秋风,哪能挡得住秋寒呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能挡住的恐怕也只有年轻恋人了吧,就像余光中笔下的最好是初恋，有点兴奋，更有点不好意思，若即若离之间，雨不妨下大一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正初恋，恐怕是兴奋得不需要伞的，手牵手在雨中狂奔而去，把年轻的长发和肌肤交给漫天的淋淋漓漓，然后向对方的唇上颊上尝甜甜的雨水。心生喜悦,整个世界就像新的,有无限的可能;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在床上,听着雨水击打在窗户上,想着一滴滴雨水汇成水流缓缓而下,窗下聚集的雨水爬上飞檐,打个圈再落到地上,想着屋檐与树叶间显露的阴沉的天空,想着冷风动枯弦,想着烟雨暗千家;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜色渐深，杂乱无章的雨滴顺着屋檐飞落下来，地上渐渐的积起了水，就像画画的时候被晕开的墨，一团一团的铺在路上;路上昏黄的街灯投射到积水中,泛起一圈又一圈的涟漪;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旁边的树摇曳生姿,偶尔掉落的输液像落花,像孤独的人独立窗下,像微雨中燕双飞;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨水滴落在傍晚归家的车上,看着窗外在雨水折射变得模糊的霓虹灯和车灯,有家的人想着家里的妻子,想着温暖的灯光,想着冒着热气的粥;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没家的人呼吸着冰冷的空气,想着萧萧黄叶闭疏窗,想着无人问我粥可温,想着无人与我立黄昏;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在厚重的中华文化中,雨是粘结骨架的筋,历代文人都曾写过听雨的文字;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有李商隐笔下《夜雨寄北》何当共剪西窗烛,却话巴山夜雨时、秋阴不散霜飞晚,留得枯荷听雨声的冷艳凄迷,再有 苏轼的莫听穿林打叶声,何妨吟啸且徐行清旷舒阔,还有某某某的雨中黄昏树,灯下白头人,当然了,还有杰伦那一句最美的不是下雨天,是曾与你躲过雨的屋檐……. 这些诗词似乎就被藏在这雨里,随着风一吹,雨一滴,渐渐的浸到人的骨子里去,无论身处何地,一场雨就会把这些都给拨弄出来,带着各种情感涌上心头.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多诗词我还是喜欢南宋词人蒋捷的《虞美人》:
少年听雨,年少轻狂,明灯红烛,昏纱罗帐,让人流连忘返,就像少年不识愁滋味,欢愉的时间似乎总是过的快.有人说青春是一本仓促的书,的确是的,少年不管，流光如箭，因循不觉韶光换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来,你长大了,你已经是个成人了.你听雨客船中,青壮年应该是人生中最有激情的时候,你觉得世界一切皆有可能,你上路了,你离开家乡,为了生计而浪迹天涯，为了理想而漂泊南北,风雨袭来时只能在客舟中听着无奈的雨声，消磨忧愁的岁月。瞧那舟外江阔云低，前路茫茫；听那萧瑟秋风中传来几声南飞孤雁的哀鸣声……此情此境怎不让人柔肠寸断。每个人大概都会有如此经历,但不可如此丧气,人生到青壮年就应该打拼，无论是为了生计还是为了理想,都应该努力的去拼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来,你年纪渐长,双鬓渐白,有了许许多多的人生经历,一无所谓世间之事;人生嘛,悲欢离合总无情;任他去吧…… 少年听雨歌楼上，红烛昏罗帐。 壮年听雨客舟中,江阔云低，断雁叫西风。 而今听雨僧庐下，鬓已星星也。 悲欢离合总无情；一任阶前，点滴到天明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在编不下去了,借余光中一句话结尾; 听听那冷雨。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>伞</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E4%BC%9E/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:05:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E4%BC%9E/</guid>
        <description>&lt;p&gt;也斯
我从来没见过好像你这样的伞&lt;br&gt;
你的骨骼这麽娇脆、衣服这麽轻柔&lt;br&gt;
当你打开来你给我打开了一个全新的世界&lt;br&gt;
我逐渐习惯了你的存在&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我开始在有太阳的日子也带一把伞&lt;br&gt;
坐在咖啡店喝一口咖啡&lt;br&gt;
或者在艺术中心看电影的时候&lt;br&gt;
老是想打开一把伞…&lt;br&gt;
我知道人们在我背后窃窃私语&lt;br&gt;
他们开始说我是个奇怪的男人&lt;br&gt;
这也不要紧的&lt;br&gt;
只是有时&lt;br&gt;
你老是闭上了&lt;br&gt;
怎样也没法打开&lt;br&gt;
你冰冷得好像冬天的雨  &lt;br&gt;
你锋利得好像早晨的霜雹刺在赤裸的颈背上&lt;br&gt;
然后有时候你失踪了&lt;br&gt;
下雨的时候我沿街去找一把伞&lt;br&gt;
他们说我其实可以在七十一另外买一把&lt;br&gt;
或者将就一下，用一迭旧报纸…&lt;br&gt;
「你看，雨停了，还担心什麽？」&lt;br&gt;
我想我真是变得有点奇怪…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别喜欢的一首诗;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>万物生长</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%94%9F%E9%95%BF/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:04:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%94%9F%E9%95%BF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;似乎可以听得到骨头生长的声音。所以，我们可能会这样，当我们早上醒来，我们的裤子已经不能把我们瘦长的脚脖儿盖得严严实实了。母亲们大多不会在这个时候给孩子们置办新衣服，我们穿着破旧的衣服，这些衣服大多是哥哥或者亲戚家的，穿上去好不协调捉襟而肘见。那时候大多男孩粗糙的没法看，鼻涕邋遢的，难看的人跟难看的人在一起，这是对美感的一种破坏。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;然而女孩们就不一样了，她们似乎就是在我们发现的一瞬间就出落成了一朵娇艳的玫瑰或者荷花芙蓉，一天一天的莹润起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春花上颊，春桃胀胸，丰臀圆翘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身子一天天地丰满起来，皮肤像晶润的玉，清风徐来，水波不兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;透着朝霞看上去，就可以看到脖颈上静脉的血液缓缓流经全身的每个部位，将身子日夜滋养，慢慢的就成了一颗晶莹丰润的玉石。在手中慢慢盘着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万物生长似乎有所规律，又好像无迹可寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的女人素面朝天就可以在千百人中脱颖而出，让男人为之疯狂，而有的女人就算脸上有两斤胭脂水粉一丝不挂，也没有哪个男人的下体为之燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这是外话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们的生长似乎有一个阴谋，当我们还在穿开裆裤又没有记性的时候，姑娘们可以跟我们一样穿着开裆裤在婴儿车或者父母的怀里，只要能出门，我们就能看到姑娘穿着开裆裤，不必像牛郎织女一样很久才见一次面，只要我们会哭，只要我们有指头，我们就可以一边哭，一边指着门外邻居家的门，这时候父母或者爷爷奶奶就会把我们带到小姑娘的床边，当然了，我们那么小的时候是不会有这样的想法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种想法只有在以后，随着日子的增长，姑娘们身上的衣服越来越多，越来越严实，身子骨儿渐渐出落，像一只含苞待放的花，挠动着少年火热的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些衣服阻断了我们观察姑娘身体的目光，好奇心迫使我们对于隐藏在衣服下的躯体充满探寻真相渴望，这些人前仆后继，为了这事儿劳神费心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，神通广大的小伙伴弄来了电影儿，屏幕里的人经过一番激战，女人媚眼如丝，男人气喘吁吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来就是这回事儿，再后来看了未删节版的独裁者，里面的女上尉把胸拿出来托在手中，像椰子一样把Aladeen打得不省人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此，我对这些便失去了兴趣，并且觉得害怕，也不再去探寻美丽衣服下到底隐藏的是什么了，因为你不知道会不会从里面跳出来一个椰子，将你打得不省人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，我发现了真相，在这条路上前人已经留下了珍贵的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊斋志异里说的够明白了二八佳人体似酥,腰间仗剑斩愚夫。虽然不见人头落,暗里教君骨髓枯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情就像某些个滴定操作，总会从色彩缤纷归于平淡，只是需要时间罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也曾遇到过雪莲，那是我经过最美的雪山时。她就盛开在孤崖上，娇美，安静。可惜，经过那雪山后我再没遇见过。
我当然没有回头了，泰戈尔说过：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;只管走过去，  
不必逗留着采了花朵来保存，  
因为一路上花朵自会继续开放的。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>读书这件事</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 14:38:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;高中时代看过王二的时代三部曲《黄金时代》、《白银时代》、《青铜时代》，大二那一年挺喜欢王小波的杂文, 后来逛知乎， 看到有人在吐槽说冯唐的小说不如王二的小说; 我一看，不行啊，我是王二的粉丝，我要手撕这帮喜欢冯唐的家伙； 于是当时从图书馆借了《十八岁给我一个姑娘》《万物生长》《北京，北京》这三本书，回到家里就着开水一口气读完, 读完之后,掩卷叹息,心里久久不能平静, 年轻人嘛,火力旺;梦里仿佛看到了 朱裳 温婉如水的背影, 感觉自己硬的不行，大冷天出去冻了十几分钟才算缓过来;读冯唐三部曲的时候一下子就想到了当年王二说自己下乡做知青那段故事,满满都是荷尔蒙的气息;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来就顺带着读了一下冯唐的诗集,感觉特浪漫,浪漫中带着一点闷骚,淡淡的色情;
比如这一句:&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;没有双脚  
我还可以走近你  
没有双手  
我还可以抚摸你  
没有心脏  
我还可以思念你  
没有下体  
我还可以燃烧你
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;不读书就不会知道冯唐的 春水初生 这一句是出自 黄庭坚的 《伯时彭蠡春牧图》: 春水初生及马腹，浮滩欲上西山麓。 ; 也不会知道那一句 春风十里不如你 是出自杜牧的 春风十里扬州路,卷上珠帘总不如 也不知道金老这一句谦谦君子,温润如玉这句话是化用了多少典故才写出了这么几个让人看一眼就能冷静下来的字; 学习吧,少年; 逆流而上,道阻且长&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>迷茫</title>
        <link>http://47.99.84.217/post/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:16:49 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://47.99.84.217/post/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不知道你有没有想过现在的你跟以前的你有什么不同。我这一段时间就在思考这个问题，我对我自己很不满意，我即没有成为父母想让我成为的那种人，也没有成为我自己想成为的那种人。我觉的我很失败，我缺乏对自己发狠的心，我是个懦弱的人。我想成为一个不平凡的人，但我生来看上去是个平凡的人。我看平凡的世界里面的少平，我觉得我心中感受到了什么可这种感觉就说不出来，随着时间的流逝我对生活的感悟和敬仰就又被时间麻木。我恨这样的自己，活着愧疚，像得了心理疾病，挣扎着，徘徊着，不知自己魂归何处。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我觉得我是个好人，但这只是我觉得。有些人并不这样看我，因为我有时候觉得我也不是个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尽量的多去看让人感动的东西，在别人的故事中寻找感动，也是想要学习他们的人格力量和精神品质。每次我都看的热泪盈眶，怀着感动记下来，让自己感动一把。看的多了，我真害怕有一天我不会被这些再感动，我害怕这一天的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上有很多我们不知道的东西或者人，他们用不同的方法、方式、行动来努力着，奋斗着，来挑战上天给他们安排的难题。假如我们听到的这些故事和经历让我们热泪盈眶、感动的稀里哗啦了，那我们应该想想假如我们遇到了同样的事儿，我们会不会很不错、很优秀的做完。并且感动别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把你的每一天都当做是唯一的机会，是你生命中的最后一天。你准备好面对即将到来的机会吗？或者是当你假如面对死亡的话，你会不会对着死神或者牛头马面说：我已经做完我应该做的事情了。我活着不是创造出了无数二氧化碳，浪费了无数有机食品，而是为人类创造了好的生活环境和精神财富。从而潇洒的离开这世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Are you ready？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一定要学习，假如人有生来知之这回事儿的话，那么这事儿一定是撒尿拉屎之类的事情，我们来到这世界也不是为了简单的撒尿拉屎吃饭喝水泡妹子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有机会和能力，就往高处走走看看，你看的越多，你的眼睛就越大，眼睛大了就美丽了。 学会思考，虽然不是很喜欢孔子。人家说的话很棒！学而不思则罔，思而不学则怠。说的很明白了吧？我觉得不用解释了，除非有错别字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考的确是一件神奇的事情。她如此美妙。神游物外，黄粱美梦可不算在此列！ 孔子还说过，吾日三省吾身。这是个好习惯，应该学习并拥有。反省自身可以快速发现自己的问题，早日得到解决，假如你愿意解决的话.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我迫切的希望我的前方有一盏指路明灯，像黑夜里的烟花，洁白如一道喜乐的光芒将我心照亮！来吧，我虚心接受教育，如此迫切的渴望，渴求。如此迫切，因为时日不多。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
